
@misc{sapoEmpregoProcuraTanta,
  title = {{Emprego: Procura {\'e} tanta que j{\'a} s{\~a}o os profissionais de TI que ``escolhem'' sal{\'a}rios}},
  shorttitle = {{Emprego}},
  abstract = {O sector das Tecnologias de Informa{\c c}{\~a}o tem-se revelado um dos grandes impulsionadores de emprego em Portugal nos {\'u}ltimos anos, e em 2017 ganhou ainda mais relev{\^a}ncia. Se a ...},
  language = {pt},
  journal = {SAPO Tek},
  howpublished = {https://tek.sapo.pt/noticias/negocios/artigos/emprego-procura-e-tanta-que-ja-sao-os-profissionais-de-ti-que-escolhem-salarios},
  author = {SAPO},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\835SZSMA\\emprego-procura-e-tanta-que-ja-sao-os-profissionais-de-ti-que-escolhem-salarios.html}
}

@misc{sapoFaltaRecursosTIC,
  title = {{Falta de recursos de TIC continua a aumentar ordenados}},
  abstract = {O sector das Tecnologias da Informa{\c c}{\~a}o continua a ser dos mais din{\^a}micos em termos de emprego, algo que n{\~a}o vai mudar no pr{\'o}ximo ano. A falta de talentos mant{\'e}m-...},
  language = {pt},
  journal = {SAPO Tek},
  howpublished = {https://tek.sapo.pt/expert/artigos/falta-de-recursos-de-tic-continua-a-aumentar-ordenados},
  author = {SAPO},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\FDRKY5DM\\falta-de-recursos-de-tic-continua-a-aumentar-ordenados.html}
}

@misc{pequeninoProfissionalCibersegurancaProcurasea,
  title = {{Profissional de ciberseguran{\c c}a: procura-se}},
  shorttitle = {{Profissional de ciberseguran{\c c}a}},
  abstract = {H{\'a} oferta e h{\'a} muito dinheiro na {\'a}rea da ciberseguran{\c c}a. Mas faltam profissionais na {\'a}rea, falta forma{\c c}{\~a}o para os criar, e falta interesse. O problema {\'e} global.},
  language = {pt},
  journal = {P{\'U}BLICO},
  howpublished = {https://www.publico.pt/2018/06/01/tecnologia/noticia/emprego-ciberseguranca-falta-portugal-1830621},
  author = {Pequenino, Karla},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\TTUUX9YE\\emprego-ciberseguranca-falta-portugal-1830621.html}
}

@misc{PortugalHaFalta2017,
  title = {{Portugal: H{\'a} falta de Engenheiros! Sal{\'a}rios aumentam 15\%}},
  shorttitle = {{Portugal}},
  abstract = {Segundo um estudo recente da Michael Page, no {\'u}ltimo ano, a procura de engenheiros aumentou significativamente. Conhe{\c c}a os sal{\'a}rios},
  language = {pt-PT},
  journal = {Pplware},
  month = nov,
  year = {2017},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\ZLLIL69J\\portugal-ha-falta-engenheiros-salarios-aumentam-15.html}
}

@misc{SalariosDosEngenheiros,
  title = {Sal{\'a}rios Dos Engenheiros V{\~a}o Crescer Acima Da M{\'e}dia Nacional \textendash{} {{O Jornal Econ{\'o}mico}}},
  howpublished = {https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/salarios-dos-engenheiros-vao-crescer-acima-da-media-nacional-2-433201},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\SJTJIL2T\\salarios-dos-engenheiros-vao-crescer-acima-da-media-nacional-2-433201.html}
}

@misc{EmpregoFuturoChamase,
  title = {{O emprego do futuro chama-se tecnologias da informa{\c c}{\~a}o}},
  abstract = {A {\'a}rea das tecnologias da informa{\c c}{\~a}o lidera os pedidos de recrutamento num Portugal cada vez mais tecnol{\'o}gico. Com a falta de m{\~a}o-de-obra, as empresas s{\~a}o j{\'a} obrigadas a oferecer sal{\'a}rios mais altos},
  language = {pt},
  howpublished = {https://www.dn.pt/dinheiro/interior/o-emprego-do-futuro-chama-se-tecnologias-da-informacao-9279008.html},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\QC5UJ3EM\\o-emprego-do-futuro-chama-se-tecnologias-da-informacao-9279008.html}
}

@misc{ProfissionaisITPodem,
  title = {{Profissionais de IT podem esperar aumentos salariais entre 7\% e 9\%}},
  abstract = {As empresas de IT est{\~a}o em expans{\~a}o em Portugal, que cada vez mais se transforma num Hub tecnol{\'o}gico, com start-ups nacionais e internacionais a apostarem no pa{\'i}s para desenvolver o seu neg{\'o}cio.},
  language = {pt-PT},
  howpublished = {https://www.robertwalters.pt/hiring/hiring-advice/profissionais-it-aumentos-salariais-7-9.html},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\PRW5UFNM\\profissionais-it-aumentos-salariais-7-9.html}
}

@misc{PortugalProfissionaisTecnologia2019,
  title = {{Portugal: Profissionais da tecnologia podem ganhar at{\'e} 95 mil por ano}},
  shorttitle = {{Portugal}},
  abstract = {Um estudo realizado pela~Landing.Jobs revela que os cargos de topo na {\'a}rea da tecnologia s{\~a}o das profiss{\~o}es mais bem pagas.},
  language = {pt-PT},
  journal = {Pplware},
  month = apr,
  year = {2019},
  file = {C:\\Users\\hugof\\Zotero\\storage\\RAS4R9P6\\portugal-tecnologia-landing-jobs.html}
}


